---
extends: _layouts.answer
section: content
title: Que signifie InshaAllah ?
date: 2024-08-23
description: InshaAllah signifie que tout acte futur qu'un musulman veut faire dépend
  de la volonté d'Allah.
sources:
- href: https://www.islamweb.net/en/fatwa/416905/
  title: islamweb.net
- href: https://www.islamweb.net/en/fatwa/357538/
  title: islamweb.net
translator_id: 586055
---

L’expression « InshaAllah » (si Allah le veut) signifie que tout acte futur qu’un musulman souhaite accomplir dépend de la volonté d’Allah.

Dire « InShaAllah » fait partie de l'étiquette de l'Islam. Le musulman est tenu de dire « InShaAllah » chaque fois qu'il exprime son désir d'accomplir une action future.

{{ $page->verse('18:23-24..') }}

Lorsque la personne le dit en rapport avec ses actions futures, ces actions peuvent avoir lieu ou non. Cependant, il est plus probable qu'elles aient lieu si elle dit "inshaAllah".

L'histoire du prophète Souleymane (Salomon) illustre cette signification.

{{ $page->hadith('bukhari:3424') }}

Cela prouve que lorsque quelqu'un dit "InshaAllah", il est plus probable que son souhait et son besoin soient exaucés, cependant ce n'est pas nécessairement le cas tout le temps. Si Allah le veut cela sera exaucé, mais si ce n'est pas le cas, il convient de noter que la privation peut être une bénédiction déguisée.

{{ $page->verse('..2:216') }}
